---
title: Bohatým brát, chudým dávat
date: 2023-04-30
category: muzi
image: /public/images/zapasy/horni-ujezd-morasice.png
h1: Horní Újezd vs Morašice
sestava: M. Burián – D. Ondráček, M. Černohorský, V. Tměj – J. Vít (K. Kutzer),
  D. Štancl, T. Nádvorník, V. Novák – T. Pirkl, Z. Skala (M. Sokol), P. Lněnička
  (F. Bureš)
goly: D. Štancl (P. Lněnička), T. Pirkl (F. Bureš)
zlute: D. Štancl, J. Vít, D. Ondráček
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1fDxU55vpucMP5gPhBV8iBDbVzGdVNpgr
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/235c12c3-4c26-44a8-8b84-ad099c6b89a8.html
---
Potvrdit vítězství z minulého týdne proti Bystrému jsme jeli tentokrát do nedalekého Horního Újezda. Přestože se domácí tým stále krčí na chvostu tabulky, získaných 7 bodů z posledních tří zápasů značilo, že není radno ho podceňovat, čehož jsme si byli vědomi. S čím jsme však nepočítali, to byl místní „drňák“. I přes náš aktivní začátek byl velmi brzy blízko gólu domácí osamocený Šplíchal na zadní tyči, který ale naštěstí pro nás nedosáhl na centr. Do vedení jsme se tak dostali my, když Lněničkův roh odvrátila obrana pouze zpátky na kopačky exekutora, který míč vrátil na přední tyč, kde zůstal nikým nehlídaný D. Štancl a ten s přispěním terénu místo uklizení na přední, překonal domácího Havlíka lobem na zadní. Navýšit náskok mohl Pirkl, který nedosáhl na Lněničkův centr v téměř totožné situaci z úvodu utkání před naší brankou. Naši aktivitu srazil gól domácích po naší chybě v rozehrávce, když Černohorský nedokázal zpacifikovat Buriánovu přihrávku, dotírající Kusý vybojoval míč pro Zrůbka a ten zamířil přesně k pravé tyči. O chvíli později zůstalo bez povšimnutí zatažení na Ondráčka, který se snažil vyvézt míč a následný útok zakončil opět domácí Zrůbek mimo dosah Buriána. Zbytek poločasu jsme se trápili jak s emocemi na rozhodčího, tak těžkým terénem, který výrazně ztěžoval naši kombinační hru, což vedlo ke zbrklým ztrátám. Výjimkou byla jedna akce na pravé straně hřiště, po které Pirkl nahrával na vápno pod sebe na volného Skalu, ale ten levou přestřelil bránu. Soupeř sázel na jednoduché odkopy od obrany, ale z nich žádné velké šance nevznikly a pár domácích rohů se nám podařilo odvrátit. A více zajímavého se už v prvním poločase nestalo.

Nástup do druhého poločasu byl od nás ještě aktivnější než do toho prvního. Ihned zkraje dokázal Pirkl zalepit Tmějův centr na zadní, ale z těžkého úhlu nepropálil dobře chytajícího Havlíka. Nedlouho poté se řítil sám na bránu Novák, ale ani ten na domácího gólmana nevyzrál. Do nadějné pozice se dostal po pěkné kombinaci Nádvorník, ale jeho střele chyběla potřebná razance. V půlce poločasu náš vytrvalý tlak vyústil v závar před domácí svatyní, kde Bureš vybojoval míč pro Pirkla, který procedil míč přes domácí blok a svým prvním gólem v našem dresu zařídil vyrovnání. Po vyrovnávacím gólu náš tlak mírně opadl, ale stále jsme byli aktivnější a soupeře téměř nepustili na naši polovinu. Špatné rozhodnutí zvolil D. Štancl, který si doběhl pro přetažený centr, ale místo přihrávky pod sebe na volného Pirkla vrátil míč „do ohně“, kde si ho sebral Havlík. K jedinému přímému ohrožení brány se dostal Horňák po odpískání (ne)faulu na Kusého, na následný centr ze standardky Burián nedosáhl přes blok domácích hráčů, a tak propadnutý míč musel z brankové čáry odvrátit D. Štancl. A protože naše rohy ani Nádvorníkovy přímé kopy se nesetkaly s úspěchem, mohl v posledních minutách z protiútoku přijít trest, ale Zrůbkův přízemní centr na volného spoluhráče na poslední chvíli vystihl Burián a udržel tak finální skóre 2:2. Remíza je mrzutá i kvůli tomu, že jsme nedokázali využít víkendových ztrát Bystrého a Opatova, ale to se holt ve fotbale stává, historie našeho oddílu je obíráním předních týmů a obdarováváním těch spodních přímo protkaná. Příští týden nás čekají hned dva zápasy, v pátek odložené utkání v Boršově a v neděli další derby, tentokrát s Dolním Újezdem „B“.